對尬蝦皮 統一超「iOPEN Mall」推免手續費、運費半價
2023-06-29
https://udn.com/news/story/7241/7267526
瞄準千億網購商機、更要對尬蝦皮，統一超（2912）今（29）日宣布，今年3月試營運的「iOPEN Mall」APP版上線，為首家本土企業自創的購物商城，不但有6,700家門市取貨和物流優勢，首年免手續費和上架費，運費半價，要拚比蝦皮店到店更快到貨，為統一超商線上線下策略發展全通路藍圖的最後一塊拼圖。 iOPEN Mall主打微型企業，也讓個人賣家可上架，此舉被網購市場視為對尬蝦皮的戰爭。 根據經濟部「2022年中小企業白皮書」統計，台灣中小企業家數超過159萬家，占全體企業逾98%，創歷年新高。其中觀察到中小企業正面臨數位轉型導入門檻與成本過高，加上轉型過程中，還有少資金、缺客源、無經驗等痛點，以及外部因素如部分國際購物商城逐步調整營運費用、超商店取時效等因素，紛紛成為中小企業的數位轉型痛點。 電商平台蝦皮2021年起開始成立「蝦皮店到店」，首創「門市交寄」及「物流交寄」服務，有專家認為，蝦皮自己跳下來做取貨門市，目的就是要分食超商的物流費。 不過蝦皮從去年起，包括運費及手續費共調漲7次，包括蝦皮店到店運費以及賣家手續費皆不斷上揚；蝦皮在今年5月回應漲價，表示將持續優化商品上架及出貨功能，提升賣家管理與運營的便利度。 超商龍頭統一超瞄準千億網購商機、降低中小企業數位轉型風險，發揮通路影響力，藉由超過1,600萬會員的OPEN POINT生態圈、遍布全台的集團物流倉儲、6,700家7-ELEVEN門市，打造人人都能當頭家、輕鬆在線上創業的全新購物商城「iOPEN Mall」，成為首家本土企業自創的購物商城，而個人賣家也能上架商品。 iOPEN Mall自今年3月起網頁版開台試營運至今，開店商家數逐月倍數成長、單日最高有上萬件商品上架，希望鼓勵全台各商圈上百萬家微型企業加入，並從招商與運營過程，推出「城鄉厚禮」專區。 即日起APP版正式上線，大幅提升微型企業經營電商的彈性與便利性，強化B2B電子商務市場。 統一超商 網購